中國新年真係好撚嘔心

中國人過農曆新年真係世界上數一數二嘔心

1. 嘈吵文化
嘈喧巴閉大大聲叫恭喜發財，更有低智商者走去燒炮仗
嗰啲嘈到仆街嘅舞龍舞獅，所有中國樂器都嘈都好撚咁，完全係低級農民文化，成班好似農村佬咁樣一鳩喺度嘈嘈嘈

2. 勢利文化
不停講恭喜發財
我唔明點解呢個民族除咗錢之外就乜嘢都唔識講
乜撚嘢橫財就手，大吉大利
樣樣都係同錢掛鉤，好似人生除咗錢之外就冇咩值得去講

3. 虛偽文化
見到啲垃圾嘅長輩
明明佢自己生活拮据，仲要高高在上好似教訓自己
自己人生都未顧得掂，走去問人哋幾時結婚，做緊乜嘢
明明一年都見唔到呢個人一次
仲要大家互相諗應該點樣叫乜撚嘢表丈公三姑婆，疏到唔梳
呢種長輩根本就可有可無
仲疏過我見到youtube 廣告
偏偏繼續互相虛偽掛住個烚狗頭扮笑扮以前好撚熟

屌

冇年拜

講得好

好撚嘈！好撚煩！好撚假！

心聲

珍

笑了 秒到傻

我都覺得好on9

好撚憎支那文化

3同新年都無關
出親食飯就係咁啦 成撚班厚臉面一年365日都係咁
老屎忽文化
我食屎多過你食米

非常認同第2點

雖然我屋企無拜年呢個傳統，但我好認同

顏色又核突，紅黃紫，所有擺設無樣合美感

淨係封利是都夠醜

駁唔到

咬瓜子又係好q醜，又污糟，成枱成地都係

講得好

中國人既新年根本係劣質文化

農曆新年唔係屬於支那㗎

CAPTV嘅豪腎真係世界級

笑撚到我肚痛

屌 心聲

咁好多國家既傳統節日都好嘈既 不過應付親戚真係麻撚煩

互相講埋啲恭喜說話好撚虛偽戇鳩，跟住好似狗咁收人利是。

呢啲垃圾文化， 佢要咪讓俾佢囉

on9

今年可以大條道理唔使拜
貪你個廿蚊利是俾你由頭落到尾
唔係俾面老豆真係彩佢都有尾

你問過越南人,馬來西亞人,新加玻人,日本人,韓國人,印尼人未

睇到自己咁高

有冇人有啲親戚一年先見一次？
最搞笑係幾枱食飯都係各自禁電話 成日除咗講句新年快樂拎完利是就好似唔識咁 我每年嘅新年都係當返pt 睇吓收到幾多錢

上司針對 豪宅保安𢭃唔到利是 一支公抗議兼企圖跳樓！

一代親
兩代表
三代咀藐藐

推

中國人就係虛偽
新年你以為人地好好心同你噓寒問暖咩
人地想睇下你有幾折墮 攞你同佢地仔女比較咋

真係多謝武漢肺炎 今年又唔洗拜年

原來韓國人都係支那人

垃圾節日
以前美帝國獨立日d人會開槍添

痴撚線

咁你又講中文食中餐

咁你係咪支那人

利申：唔鍾意拜年

兒登仔係咁㗎啦

見到親戚問佢屋企有冇人死

有就恭喜佢

比20咪問佢屋企有冇死人囉
有咪恭喜佢囉

今年唔駛拜
勁開心

人地外國thanksgiving係感恩
中國人就...

微信派紅包
攞100 出來比人搶，睇班窮鬼每人搶得幾蚊仲開心

用WeChat都算
你仲開埋大陸銀行 仲要connect埋WeChat

你唔係真係信啊
上一兩代可能仲會
而家咪普通節日一個
你係咪以為佢哋聖誕會好感恩耶和華出世

我冇呀
我打個比喻姐

cctoy駁唔到，玻璃心碎滿地了。

莫講100
佢地幾毫都開bot 搶
樣衰到

本身唔係，但支那以及華人社會用新年綑綁同壓搾我地後生

完全正確

有利是收不了 我是中國人啊hi

細個果陣時無收過利是

你咋

初一唔俾洗頭最撚戇鳩
唔洗乾淨個頭又點有好開頭啊屌你老母

2 好認同
之前有個美國 stand up comedian 都解釋比鬼佬聽
gong hey fat choy 唔係解 happy new year
係 I hope you get rich

你問過越南華人*，馬來西亞華人*，新加玻華人*，日本華人*，韓國華人*，印尼華人*未

Btw 日本明治維新嗰陣已經一早變咗慶祝新曆新年

真！
利是都唔撚想收

父母離婚又爭家產斷六親
已冇年拜十幾年

越南,韓國同印尼我肯定都唔係得華人慶祝先

最慘買開花水仙，佢老尾第二，三日都謝，又要掉

幾時XX呀

XX=拍拖，結婚，大學，生仔，生孫，含撚，，叫雞，釘盍blah blah blah

我都係爽
完全理解唔到點解要見親戚

由細到大都冇去親戚到拜年

啲店好鐘意勁大聲播啲好撚噁心嘅支那電音，以為好型，其實好難聽，好cheap taste

嘈音污染

樓主收利是既死老母，派利是既死老豆

我都鐘意過年
但事實上認同真係好低俗有時候
一年先見一次
淨係上來互封吓利是
坐一個鐘唔到就閃人
或者互相比較一下邊個搵錢多
平日就零交流
細個就話無辦法
靠果一千幾百利是當零用錢
而家出咗來做野真係唔好撚搞我

初一我照洗頭 寧願洗走財運

乜外國人仲會有人理感唔感恩？

我老母太早買水仙桃花，依家花都開晒，俾老竇話嘥錢

見Brian Cha 多過班親戚

頭一兩年覺得冇利巿收唔開心
愈大愈享受有幾日假放

拜年永遠只會講新年快樂身體健康，唔會講恭喜發財

唔熟歷史
想知有拜年呢個習俗先 定有共產黨先？

雖然個文化有唔好嘅地方
但直接將個文化拱手相讓
甚至幫對家羅織罪名屈人係中國人

係咩玩法？

遲下會唔會話 漢字係中國人嘅字
用漢字嘅都係中國人

用下腦啦

文革

原意呀屌

陰曆個曆法唔係屬於支那，但流傳嘅民間習俗、文化就係同近代支那有關，當然香港人嘅習俗好多都係好差

收利是唔算

親戚(疏果D)呢樣野本身都on9,又唔係fd又唔啱嘴形.純粹因為有血緣關係就大時大節 紅白兩事都要搵佢地.
對你好都算,有D見親面都係擺長輩款問呢問路(好似監督住你D後輩咁撚樣),又唔撚係有好帶協

細細個被帶去拜年已經好唔鍾意呢個節目，嗰陣時同自己講，到我大個話得事一定要終結呢樣嘢，依家已實行

咁原意新年都唔係咁啦

唔洗遲下
一早有人間唔中就係咁推post反漢字

我都好撚憎鳩大陸新年個啲吹D打音樂

Same

拜年=一班唔撚熟既陌生人起你底
屌你老母好撚熟呀，問問問

坐到啊源咁

外國thanksgiving咪又係買買買
一樣咁垃圾

屌你無親戚無朋友姐

波斯人也被中國人

部分認同啦
最近都醒覺恭喜發財同派利是真係好on9
比人洗咗廿幾年腦突然醒一醒
咁不過唔盲反嘅話其實親友共聚互相祝福本身又唔係壞事
都可以祝人身體健康萬事如意嘅

拜年根本無意義同on9

以為自己開post

樓主！你完全講中咗我嘅心聲！聽完你一番說話我真係好很感動！
呢十年八年，我一直都等緊你呢一位知音人出現！

年年都講恭喜發財，
有邊個真係發財呀屌
虛偽到仆街

90後開始一定要結束呢種模式

有冇人好憎新年音樂?
我寧願聽多幾個月聖誕歌都唔想聽新年音樂

大家一齊唔好收利是
收利是都係支那人

講原意冇意思啦
清明就仲會記得拜山

最可怕係節日意義被扭曲之後大家覺得理所當然

重點真係虛偽 好撚核突
懶開心咁背後其實各自單單打打講是非

中國新年
係啲親友互相八卦人地結婚未，拍拖未，份工幾錢人工嘅日子

好在去到英國可以無視呢個咁嘅節日

2真係認同到不得了
特別係自己窮到嘔，都要封大大份利是俾親戚，咪又係要面子
on9

不過公平啲講句，吹D打，打鑼打鼓果啲真係好leung好黑人憎
但蕭瑟琴弦果啲係有佢優美既地方 😂 鬧新年唔好燒埋啲好既樂器

韓國唔係朝鮮族咩，乜朝鮮族唔係支那56個民族之一咩

真，明明啲親戚成年都冇聯絡，一到新年就彈晒出黎又問讀書點、升職未、買樓未煩過撚

我覺得向長輩拜年要不停咁講好聽既說話
講到佢滿意為止佢先肯俾利是係勁on9
細個以為咁樣好好玩
大個左，大家明知講呢d野都係虛偽
仲係度「仲有呢～仲有呢」
心想事成已經包攬晒你所有願望啦仲想我講d咩

另外新年食品我都係唔識欣賞
次次出街食團年飯開年飯盆菜呢d
見到都唔開胃

周街違例泊車，夠膽死行人路都泊滿
鄰居既打牌聲
出出入入拜年既喧嘩聲

個人黎講，真係勁憎新年

朝鮮族=漢族

2 不能同意更多

一年咁多節日
最討厭就係新年
已經唔係農業社會
嗰種因為人丁旺
而好熱鬧好開心嘅氣氛
變得好冇原因
但就要勉強同嗰啲平時冇交雜嘅親戚
坐埋一齊為熟而熟咁

咩都係講錢發達發財，尤其係利是，用銀碼去weight同對方嘅關係，好醜陋

但我唔介意照收利是

不嬲唔鍾意講拜年祝福語 但唔講又俾人覺得冇禮貌 內心一千個唔願意

小毒毒我過乜節都係咁冷清，冇乜感覺

計我話全部節日都係戇鳩，
乜嘢食粽食月餅呀拜山呀，
平時做唔得㗎咩，
係要屈喺同一日做，
聖誕又整棵樹咁都唔知做乜柒，
萬聖節又扮鬼低低能能咁，幾歲呀仲扮鬼

建議中二病少陣，取消哂所有節日佢，
純粹變成休息日

就係有你呢啲垃圾 搞到國內同胞要偷偷地過聖誕
紅衛兵

避左幾年，今年無得出國避唔到
不過好彩啲遠房親戚怕撚左封區笠水唔團拜
淨係去最熟個家就算，本身都差唔多個個星期都見既

第3點好中point 雖然自己屋企唔係但想像到出面班公屋廢老人生咩成就都無然後係到對你指指對對教你做人

由好細個已經覺得講恭喜發財好市儈
所以講親都係身體健康就算

廢中拜年拜咗幾十年
細細個見親戚，父母又要同人鬥威鬥曬
講賀年說話好似求人乞利是，要一撚咀講幾十個先有
父母同佢兄弟鬥完自己就鬥小朋友成績
我年年名列前矛都可以被人串「有無咁叻呀」
有親戚拜完走人，其餘嗰啲就講走咗嘅壞話

番到屋企拆利是要上繳部份俾父母
拆時又要比較邊個大封細封

成個節日全部都係講錢
屌你老母呢個種族有幾low先諗得出
呢啲咁閪嘅禮節
咁撚閪嘅虛偽

電視仲要播廣告廣告乜都無得睇

而家自己有家室
除咗最親幾個，乜柒都唔見！

美國感恩節都好撚嘔心 又圍埋一齊嘈撚住晒
送禮物又多包裝紙又唔環保 仲要製造勁撚多垃圾禮物
仲要個個都咁撚虛偽扮感恩 屌你老母

親戚淨係識吹噓自己踩低人地

小朋友最慘，冇得揀要跟住大人拜年/被拜年
仲有啲父母將啲利是落格

我淨係好反感啲小販擺到成街都係野，平時已經當食環冇到，呢啲日子仲猖狂

恭喜發財真係好垃圾

So 日本人又係支那人？韓國人又係支那人？印度人又係支那人？阿拉伯人又係支那人？

兒登仔真係好撚嘔心，利是唔要就俾我啦

又到一年一度批鬥/認叻大會

東方都貼link

中華文化唔等於支那

五毛又想將人推向極端

有冇人覺得啲賀年歌賀年音樂好難聽

決定左今年有親戚問我拍拖未，我就開佢拖!
我會質問佢係咪真係咁想知?點解想知，?一年流流長點解平時唔打電話問?跟住我就會拍台，話佢令我覺得好尷尬，令到在場各位都知我成30歲都未拍拖仲係青頭，上年問果陣有冇留意我以笑遮醜? 點解仲要迫我承認自己係死毒撚?最後全場靜哂我就會總結，而家搞到氣氛咁僵係佢既責任而唔係我即，係佢禍從口出，檢討下!

樓主講晒我心聲

最撚憎新年

端午節記念屈原

一樣，揮手

咁你假期咪放假，攞新年假，返工啦7頭

支那得微信咋，有利是收，我係中華民國人啊hi

樓主：

新年不嬲係我最憎節日第一位
做埋啲無聊野，又le又lo
講埋啲廢話恭喜，恭llm咩

之後又問一輪廢話，返學點讀書點考試點
大左就問幾時結婚幾時生仔

關你閪事咩

我只掛住利是

全世界最娘嘅節日

最唔抵係本身4日假玩/休息，但就俾啲拜年活動搞到唔盡興

細個成日俾老豆老母捉我出黎同啲假撚親戚打招呼 出到黎又要攞我黎同邊個邊個比較 搞到我自細就好撚自卑

最屌慘D細路
明明完全冇野做又要去陪坐
邊個邊個想見下你. 我生出黎就係動物園D動物咁
拎我去比人睇?
而且我完全唔想睇你

成日曬自己個仔幾叻
你個仔叻就唔係做你個仔啦

唔好話長輩啦
約舊同學出嚟咪又係講呢啲
真係搵嘢嚟講嘅

我屋企拜年又冇依啲
純粹真係食餐飯
同埋會一齊食揮春，整完d蘿蔔糕會互送咁
收利是當然好開心 將來可以比利是人都係一種福份
其實個節日就冇乜嘢 都係睇人
好似聖誕節 你都可以話鼓吹消費主義
對我嚟講(幾乎所有)節日都只係一個比大家相聚嘅機會

食揮春??

係寫揮春啦 手殘

垃圾文化

講到咁清高去到見到d 濕鳩長輩咪又係烚熟狗頭咁講一抽恭喜野收到利是個陣四萬咁口返到屋企一面屌人cheap 一面數銀紙再上連登寫篇憤世文 你有杯葛新年話唔撚去唔收利是咩？
利申之前年年新年都去旅行避開d 親戚今年都無打算拜

去度任何大既店舖
係咁大聲播新年歌好撚煩呀dllm
垃圾文化

我會答無諗住拍拖結婚喎跟住佢就hang 機 呢d 濕鳩親戚個腦就係見到未拍拖就問你幾時拍拖拍緊拖問幾時結婚結咗婚問幾時生仔生咗就問幾時生多個 個腦好似機械人咁唔跟住個flow 就唔識講野好好撚

好記得之前行行下街聽到有人講「我食屎多過你屙飯」

都係睇人姐
有啲人係冇咁好彩遇著啲仆街親戚
搞到成個節日心情差晒

我冇遇過佢哋講嘅仆街嘢
好enjoy一家人為咗呢個節日一齊做下大掃除
整賀年嘢食同搞下拜神拜祖先啲嘢
拜年又好少遇到你哋講嘅嘢
好有節日氣氛

我又唔怕認

長輩嗰part同意
同埋大咗真係唔稀罕佢哋封利是
要烚熟狗頭咁多謝前恭喜後 寧願唔見

恭喜發財應該係華南一帶經商文化帶起，同中原嘅朝廷相距甚遠。

如果嗰度冇其他細路係慘啲
話晒而家唔係個個家庭有細路
以前細個拜年我同成班表哥弟甚至係啲唔識嘅細路
一齊出去屋外自己搵嘢一齊玩
不知幾開心

聖誕節唔煩？就圍都播聖誕歌

咩派利是 送禮餅
好多人都係為做而做 唔係由心出發
人哋派幾多你又要派返幾多 禮餅又係

其實關人事
有仆街親戚自然就唔鐘意新年

外國月亮特別圓

香港咩都差過大英帝國美帝國大日本帝國

時代變
我細個去拜年去食飯
就算真係疏戚到唔識
見到同年紀嘅都會主動去撩佢去玩
之後成班細路就出去放下煙花燒下炮仗玩下捉依因

而家全部節日都只係商業活動

啲連登仔有冇咁玻璃心啊
正常答兩三句就問完啦
之後咪由得自己老豆老母同佢哋敍舊囉
我就唔care啲長輩由得佢哋講
之後就自己搵表哥弟姊妹圍爐
反而有時啲舊同學同埋啲三唔識七嘅frd搭frd嚟問我有冇拖拍返咩工幾錢人工
問完仲要繼續對住佢聽佢鳩噏
又要俾面人哋唔走得
尷尬過拜年好多

城市係咁
啲人會犧牲自己過呢個節日嚟搵多啲錢
聽啲支那同學講
佢哋鄉下地方啲新年真係連茶樓都唔開
九成半嘅舖頭真係收檔過年
想出街食飯都冇得你揀
廣州上海嗰啲城市就同香港差唔多

真，最憎農曆新年同清明

開口埋口都係同錢有關
可能古代生活唔好 會打仗 咁有錢就最好掛
但係燒下炮仗 封利是 舞獅我覺得ok

新年音樂好嘈總之整個農年新年都係得個嘈字

試過有次新年老豆好奇話想去林村定唔知邊度感受吓農曆新年氣氛，點知去到成堆人，跟住又舞龍又舞獅又鑼鼓又剩，嘈到痴線，加上一大陣點香嗰啲煙，差啲窒息，拿拿臨走人，走去附近餐廳食豆腐花，之後靜靜地行山欣賞大自然算數自始無興趣再去啲咩新年活動

好似主人叫hand hand, hand 到主人滿意，之後俾粒狗糧你食，讚你good boy 咁
By the way, 我覺得盆菜幾好食 係嫌唔衛生咗啲

你做邊行？ 幾錢人工架？

幾時結婚呀？ 買左樓未？

世代之爭
心諗 關你撚事咩

你哋啲長輩當你哋狗咁睇真係慘
我嗰啲長輩好nice
我見過個長輩主動派利是
但係個細路掛住玩電話望都唔望佢
個長輩都係笑笑口冇嬲到
之後個細路就俾佢老豆屌咗鑊甘

外國新年播auld lang syne都好煩

係 耶穌

亞洲咁多個國家都有
你就話係支那 暗示成個亞洲都係支那狗既
仲要咁多正皮
連登五毛真係多撚到

支那人根本就係低端民族
小農dna

我都唔鍾意拜年
但係焗住要去拜

屌 我唔收利是啦
可唔可以放過我

因為支那本身只講利益

以前細個跟啊媽返大陸拜年先on9, 送d金沙比大陸親戚係到推黎推去推成半個鐘。重有堆窮到仆街，超級市儈，但又扮曬好大方既親戚。

心諗屌你扮乜鳩 自此二十年冇返過上去

以前每年過年都希望自己係孤兒

講真
真喺好唔鐘意舞獅依個文化
加上舞獅d人十個八個都勁冇禮貌, 成個黑社會咁

數嚟數去憎新年得三樣嘢
嘈丶親戚同埋支那舊文化

好多時都係左手交右手咁…
畀二百蚊人哋仔女
跟住自己仔女收返二百
咁咪即係畀零用錢自己仔女
都唔知係到做咩嘢…
重要估中其他人畀幾多
如果唔係，蝕到入肉…
二百換二十
都唔知係到做咩嘢…
直接畀零用我算啦

邊個呼吸就係支那人
邊個飲水就係支那人

十幾年無拜過年

拜年同支那人有咩關係先
你腦冇撚嘢？

攞酒仲on9

錯 係傳統嘅
之前咪又係同金錢掛勾

第2點唔同意
因為生活全部都要錢
無錢生活唔到 最小香港係

垃圾支那豬文化

真心戇鳩仔

如果對啲三四歲嘅得意細路仔咪咁玩下囉
大到咁上下仲咁玩
正常人都怕你黑面啦

有華人DNA就係原罪

世界級

文化呢啲嘢係慢慢演變嘅
覺得有咩好咪保留
唔好咪帶頭去改
有人buy你嘅咪慢慢變成主流
直接否定個節日同以前共匪咩破四舊文革咁摧毀自己文化有咩分別

根本大部分中國文化都on9
燒燒燒 燒你老母臭閪咩
老豆老母成撚日燒香拜神間屋臭撚到變弱智

唔知幾多年前跟老母去天后廟拜
嘩屌你老味 d「香」"逐"撚到我痴線 係入面耐左喉嚨好似燒著咁 眼又紅晒喪標眼水 自此之後我絕對唔會去依d地方
香香香 香乜鳩呀 根撚本就臭到仆街

仲有拜山呀 又係燒燒燒 燒乜撚野呀仆街 好撚臭呀
仲有堆仆街柒頭撚樣冇公德心年年清明重陽都搞撚到火燒山 灰又臭 又要我掃地 我屌你老母臭化閪咩

過年打鑼打鼓又係嘈撚到on9, 拜年就唔洗講 大把巴打有講

邊有咁多五毛
係而家好多人睇連登post都慣咗即食
睇到有共鳴就正評上一頁
反而少去追下post睇下大家討論
明明呢度叫連登討論區
如果掛住睇正負評唔睇留言
不如叫連登投票區

無可否認係支那人成日想用其他國家過自己嘅節日嚟扮大佬
甚至當佢哋係支那人
唔通我哋過聖誕復活節就係西方人under佢哋管治咩
過佛誕就係印度人咩
係嘅話我就lur飯應喇

呢個世界上大把節日都係on9啦
蕃茄節dum到成街蕃茄污糟邋遢
潑水節搞到全部人濕晒唔衛生
日本仲有啲地方有殺海豚節添
但係就係啲嘢一直有人buy先會流傳到落去

仲要好撚臭

每逢農曆新年，都會上好多柱香，全屋香火頂盛，煙霧瀰漫，室內空氣污染指數暴升。

同意，就係啲嘢一直有人buy，先會流傳到落去。

仲有一樣：迷信
細個拜年嗌人唔夠大聲比老母鬧到喊，
仲比佢打，話我新年喊衰晒心諗，咁你打我做乜鳩

agree

肯比你已經好好
我老豆老母由細到大都會自己袋
話「我比咁多出去唔洗埋翻條數？」

其實農曆新年一齊聚
係有歷史原因
所以90後唔會明白
特別香港90後

因為
以前無智能電話和互聯網，
而且中國好大，各散東西，
好容易連自己家大是否平安都未知。
所以大家都想搵個節日一齊聚聚，
話俾大家聽大家都平安，
唔駛擔心，
農曆新年就係最好的節日。

其實有左智能電話之後，
呢個節日的實質意義已經失去好多，
因為可以用智能電話聯繫，
不過係大陸，唔同香港一個城市咁細
家人都係各散東西，
都仲需要有一個節日聚聚，
香港咁細，
就當然無必要和無意義啦。

但我平時係無零用㗎…

嘈真係好認同
尤其啲垃圾舞龍舞獅 直頭噪音嚟 完全唔撚識欣賞
鼓又嘈 隻鳩碟啲聲直頭刺耳
學呢啲垃圾項目嘅人係咪全部都練到失聰？

中國人嘅所謂傳統文化習俗全部都只不過係一盤生意
新年要派利是 結婚要做人情

呢度不嬲反社會
係咁架啦

咁係你屋企人問題多過係新年問題

古代地方大
咪打到成條村啲人都聽到嚟引大家去睇

全人類都係啦

唔好再將national同culture撈埋一齊

所有黄絲都唔好賀農曆新年，唔好去任何形式既花市！
全部都係支那傳統黎既！！！

啲歌先煩
填海華, Twins
週街loop

港獨？

聖誕/感恩節唔嘈

餓狗搶屎

起碼唔嘔心

人地有冇長輩問你買左幾錢野
或者唔買就話你冇規舉冇禮貌先

所以好L討厭過年。根本就係中國人/商家佬借頭借路搵錢

潮文

其實最討厭係d虛情假意。唔熟既都要被逼講，好似為封利事咁。唔講又會被人覺得無禮貌唔比面

供豉nei 化柴 供是nei 化踩...

xxxx 新世代紅人傳奇...
xxxx 萬歲萬歲一萬歲
xxxx 最好手風 亂說都開口中

屌佢地老母

咁你咪試吓型d咁講
新年流流 屌你老母 唔好意思呀 我都係唔收你封利是啦

唔只唔盡興
根本係嘥假
辛苦過返工

我公司啲更佬有三工
個個掙住返

又要對啲藍屍親戚講啲祝賀說話
唔講又俾阿媽屌 結果逗得廿蚊

最撚on9係成班虛偽撚扮晒關心你
實際就係到拎你同人比較

Agger 好撚憎呢種垃圾文化，加埋啲要面既父母即刻嚴重影響啲小朋友既價值觀，啲父母仲可以拜完年係小朋友面前講返人壞話，又計人地送咩禮
屌你老母你帶把老牛去拜年咪收鑊豐富囉

一人一度遠房親戚哂命大會

傳統節日得聖誕節/感恩節?

我都好撚憎

潑水節咪幾好 同d 大波妹玩下水槍

全年最虛偽既1日， 要同唔熟少見既親戚 寒喧

除咗樓主講之外，賀年歌聽到洗咗腦

台灣咪一樣有新年

垃圾Po

又係時候睇下面d保安個狗樣

假架d奶

強貼留名

不如紀念香港殤日， 721, 831, 仲有意義。

如果要建立民族，一定要有自己節日同埋儀式祭典。 好似猶太人咁就有齋戒日。

想脫離支那劣文化， 一定要建構一個更優秀嘅文化。

建立香港Calendar。 完。

想講 其實係啲長輩由細就扭曲晒新年嘅意義
互相比較自己細路、講一大堆虛偽說話等等...
俾90後或者後代覺得新年係負面嘅日子

咁咪好囉，佢哋親手毀滅自己傳統。 下一代唔鍾意點樣傳承呀！

都唔知你地冇讀過書定係咩
以前農曆新年個由來都未知就係到話人垃圾
返去讀下個歷史先出黎講野啦

燒炮仗真係弱智
嘈撚住閪晒
唔撚洗訓咩

真 啲老人家好撚鐘意逼你講勁撚多新年祝福語明明就好撚On9好虛偽 好似講得多就真係會成真咁

笑L到我

成班憤世嫉俗
文化同國家都分唔到

岩阿
標題打中國新年
諗住會講下中國獨有既新年現象
點知都係d傳統文化

要面子丶勞民傷財既節日，幾多香港人，大陸人更加，視新年為關口，年年都煩沒錢過，唔敢過。

你內心想睇人仆街
唔鍾意祝福人咪會覺得虛偽囉

冇錯 就算明白咗新年歷史意義
都唔會改變到對新年果重討厭、負面感受
成日啲人就屌啲90後 唔明當中意義
但其實有冇諗過點解我地咁唔鐘意呢個節日
同個根源位係邊

你閱讀理解攞u?

你大鑊啦 金仔份人就好小氣

屋企連續幾日多左一班陌生人就想死，遠親不如近鄰呀
最慘係有班好曳的小朋友會上黎

樓主=無錢

新年最撚多人玩魚蝦蟹
展示中國人最撚鐘意賭錢一面

負皮錯sor
其實我周意的

食意粉就係意大利人
同志駁吾到了，玻璃心碎一地

我睇friends 佢地thanks giving搞好大架喎

人地講「中国」新年

你講「農曆新年」起源有咩用

人地啱啱讀完form 5中史咪由人威吓囉
唔明佢沖唔切出嚟柒咁做咩

根本智能手機後，農曆新年已經無意義，
呢個傳統的歷史任務已經完成，
毀左冇咩唔好

明明大陸就無農曆新年人地叫春節嫁兩樣野黎

恭喜發財，我屌你老母啦!

點解唔可以Happy New Year?

幾無面呀喺外國人面前！

好認同2
教阿仔講祝賀說話先發現句句都關錢事
市儈到

好撚浪費 封利是用幾撚多紙

新年最賺錢就係啲商人同埋果啲垃圾風水佬算命師，出書講生宵呢啲嘢賺錢，咁大個疫情咪又係無人預測到，成日上電話拎知名度，根本個個都無料扮四條，呃錢呃啲迷信反智嗜賭嘅女人！

春佢老母西，根本共產黨又扮嘢叫人唔好迷信但又驚失民心先叫人改口做春節，正如有繁體正字唔用又要人學佢套殘體，都係為左控制人民，咩等啲農民易學啲根本係廢話

中國新年
但個內容係農歷新年
你係咪中文閱讀太差

我恭喜你發財 我恭喜你精彩
誰人能及你最好手風 亂說都開口中

垃圾文化, 如果以前香港不是英國管治戈, 香港人都變支那人嘈嘈吵吵,
變晒野蠻人

幾好 有利是收

3樣野都唔多關新年事
1 係中國喜慶節日都好鬼嘈 結婚啊新開張啊乜都炮仗舞獅
2 勢利就根本成個社會都係 細細個讀書已經灌輸讀得叻讀神科係搵幾錢 而唔係講長處興趣
3 呢個全世界都係架啦 睇外國電影都成日見D長輩認叻又問長問短

最重要我地香港唔駛文化

嘩，農曆新年起源係波斯新年，所以呢啲傳統唔再嘔心啦

嘩，放煙花爆竹起源係拜火，所以呢啲傳統唔再嘔心啦

嘩，來路嘢，所以姨媽姑姐三姑六婆講八掛蝦後輩都路唔再嘔心啦

臭bie

仲有好多黃屍用黃黑旗覺得好撚威架
獨啦冇西方人開光低等華人國家嚟架炸

樓主不代表我

咩料？以前大陸唔興各散東西喎
大陸係農村社會，日撚日都聚埋一齊
新年聚埋只係想避年獸點解你可以講到咁有愛

其實農曆新年只係西方嘅12月31日

同埋佢地真係唔會關心其他人生死⋯⋯

心水清

日本韓國個農曆新年
會有咁撚嘈？

建議利是都取消埋 唔需要新年大家點睇

春節咪即係農曆新年。
名黎，實際一樣。

因為農曆新年本身係以立春（預計最凍的時候已過去，回暖開始）為第1日，但因為陰曆所以有調整，立春前後15日，所以叫春節。

呢個世界，好多野都唔能夠理性咁對待，你用外星人角度黎望返人類活動就會覺得好古怪

吊新年不如順便吊埋聖誕，我又唔信神，耶穌關我撚事，吊新年順手吊埋情人節，你鍾意對方日日都係情人節，吊情人節不如吊埋母親節，我叫你生我出黎架？咁煩就咪生喇吊，吊母親節不如....

唔講節日，我覺活動，吊你十幾廿個人追住個波都唔知有乜好睇，吊你人地打機又唔撚係我打，睇黎做乜九....

不過呢，做一件事有唔同心態，吊對方拜年係為左𢭃利是既時候，麻煩反問返你去人地屋企拜年係咪都只係掛住玩手機，有 d 長輩真心想 catch up 下，問下近況有咩問題？唔通同你傾量子力學？咁消極既態度，不如投胎做動物算數，動物仲未有文化唔識慶祝節日

如果唔駛拜年我冇所謂
d利是錢玩一日美股都番黎

香港人過農曆年好好，好多正嘢食

你打中文

所以近年我都只係韓國人一樣慶祝農曆新年

親戚拜年都有權選擇唔去，公司真係迫鳩住要講

仲有年三十圍埋食中國部隘鍋，乜撚唔好洗頭又係啲親戚一聚埋就攀比，on9

我老母一模一樣，佢仲要收番我逗到個啲利是話佢出錢派俾人架 最後分番五百蚊俾我，利申老豆老母兩邊夾夾埋埋有四五十個親戚

我又唔覺聖誕好嘈喎
靜靜地一家人食餐飯，玩下遊戲送下禮物幾好丫

唔似得農曆新年又要諗撚晒啲祝頌語，又要扮晒嘢話多多禁忌，又俾啲長輩捉去啲唔知咩人屋企演嘢

youtube廣告密都仆街都話疏

連登仔一邊屌中國新年
一邊屌人利事封20蚊

過年係微信收紅包收到手軟

無話唔搞
喺香港啲後生都可以搞聖誕搞到好大
但你係咪真係覺得係因為好開心耶和華出世?
同樣地嗰邊thanksgiving都係

btw friends都算上一代啦

同意
支那文化就係垃圾
今年唔使拜年幾開心

講十句祝賀說話就有利是

屌係班大人係度撚鳩d細路
以前一d都唔好受

跟住又話邊個邊個好叻 你學下人啦

大個d就問你結婚未呀 你女朋友點解唔黎呀

最痴線係問
小學讀書唸好擇邊間中學未
中學讀書問dse會考AL畢業後有咩計劃，讀邊間大學
出黎做野問幾時拍拖
拍拖就問幾時結婚
到結婚就問幾時生仔生女
真係痴撚線
明明自己個仔女都未搞得掂
就問人地呢d野

結婚後最多番自己同另一半屋企拜年食飯算
其他不了

有料啊

搞唔係問題
你enjoy自然會搞
但農曆新年俾人感覺係貼錢買難受

我回應緊第一個人話人哋thanksgiving真係感恩啫

出世到依家拜嘅次數一隻手數得晒不過講起啲新年習俗 我完全唔識...

D人冇仔冇女都問啦

利是係假期ot補水嚟

我d親威少講恭喜發財呢d 通常睇人講 例如同阿爺阿嫲果d就講長命百歲 身體健康etc 唔覺好勢利

3. 虛偽文化

真係好撚嘔心
養都班廢老個個以為自己皇帝咁
細個打少個招呼，比人話足幾年
依家大個左彩你都ON9

人大左收利是好on9

仲有見到親戚後生嘅要叫人

扮哂熟咁，明明一年先見一次

都係想同你打開話題傾下計姐

所謂既傳統就係幾百年前既人流傳落黎既風俗同習慣
歐美兩百年前已經開始脫離農業社會
我地幾百年前偏偏係歷史上最窮困既時代

憤世嫉俗就係哩d

仲有排隊換新鈔
勁撚無謂
簡單係浪費人生時間

你個名呀柒頭

唔洗禁入去都估到邊隻

講真出個template聲明

入面標明自己冇女友，冇打算結婚，做緊間垃圾公司小職員，月入15k，朝9晚10，好撚攰，拜年放低封利是麻煩死開，咪撚再問我任何嘢

1張7蚊，包本地郵費寄去各大親戚屋企

應該有得做

真 邊個天才諗出黎

你就好 我初一 一日要去4-5個屋企
真係好攰又on9

回應第3點
基本尊重可以做到
但對方唔好覺得自己係長輩就高高在上

小農DNA

大陸親戚仲要mou係地下到咬瓜子先好撚低賤

仲有要計人頭，要叫D仔女一定要出席，唔係蝕水。根本拜年就係一門生意

利是照收 但照屌 假期照放

你完全比人屌打中

好認同嗰種擺明係陌生人，出街見到面都未必打招呼，但係新年又扮哂有講有笑咁，轉頭就目無表情咁走咗去，諗起都想嘔

純粹係一盤生意

我個人覺得

尊重呢家野係要雙向性的
唔應該計長輩後輩,大家都要互相尊重

但現實係家陣D垃圾傳統係單向性的

on99
點樣叫做農民文化？文化有分埋階級？我做皇帝就唔可以慶祝新年？
係農民文化又點？農民文化點解唔可以好似農村佬咁樣？
成句嘢不知所謂都有市場
就係有你呢啲不知所謂嘅人係度吹奏

得啦得啦
支國人：所有嘢都係來自中國
連登仔：中國所有嘢都係來自外國

皇帝慶祝新年同農民慶祝又會一樣嘅
可以呀 冇話唔可以踩依個農民文化唔等於否定佢應唔應該存在
最尾嗰句人身攻擊唔覆喇 街邊啲狗吠要吠返轉頭 真係好唔得閒

1諗起全港停機3日就唔開胃

意義係同你講水至清則無魚
叫你做人唔使咁乾淨
唔知就讀多啲書啦屌你老母

sorry我講緊係上世紀的中國

外國萬聖節都係夜晚晚拍鳩人門拎糖仲要洗樓咁洗

來自同埋係咪屬於係兩樣嘢嚟
真係弱智唔使出嚟講
印刷術係古中華出嚟咁係咪代表全世界印刷術係屬於而家嘅中國?

學吓邏輯先出嚟講嘢啦

中到仆街 自己教出嚟啲仔女廢到仆街學人講人生大道理
以前同個妹都讀書 九成唔係香港唔會見到 今年一個人要面對佢哋感覺極煩

你教好你啲細路先啦 佢哋三四十歲人生完仔仲同你住同一間公屋啊

拆利是先正

sorry 囉，咁新年應該要點？

普通倒下數就夠
搞多就煩，變節日奴

有料既就你撚鳩d親戚啦
你無料人地先撚鳩你姐
檢討下啦 窮撚

過年食物仲要又難食又唔健康

咁啱我今日幾得閒所以可以答下你
你未講到農民文化到底係啲咩喎
以前啲人考完秀才番鄉下教細路識字
但秀才讀四書五經，咁四書五經係咪農民文化？
風俗呢個詞語又點解你知唔知？
根本你未定義到農民文化，更勿論講到佢有咩唔好，然後就笑人農民文化
笑唔笑

你講返古代起源冇嘢好講
你唔問埋年獸喺邊？

你同我講邏輯
樓主題目講中國嘅農曆新年文化
你答廣泛，多個地區嘅農曆新年文化
根本樓主冇講農曆新年來自中國
邊個無邏輯啲
仲有，印刷術係科技，屬於普遍嘅知識，基本上無話屬於邊個，但文化唔係普遍，有特定背景，希臘唔會孕育華夏文化，正如春秋無蘇格拉底，所以類比錯誤

push

完全認同，係支那劣根性

你勁柒

一係就踩仔女一係就暗地踩你

係囉好on9
要估中人哋派幾多
唔想屋企人再派 自己都唔想再收
想取消派利是呢種習俗

農曆新年原意係好，係俾生意佬過度包裝

係囉 都好on9 咁做好冇禮貌

的確 好唔鍾意
我好少去拜年問問題咁
唔知點答

佢會答你咁on9嘅野都有人信 果然係支那畜

無自信無料先會唔知點答

痴線...我以為淨係去爺爺嫲嫲屋企嗰啲就得

我覺得早廿年香港果陣好D 好多人真係出黎做野之後都仲同兄弟姊妹有聯絡開
新年就做個借口大家齊人 咁都幾開心

而家中國香港之下 真係同樓主所講一樣

其實新年鍾意錢都算
葬禮都係鍾意錢先好笑
我啊公走果陣 係基督徒式葬禮
都係講下耶穌呀 大家最後會嚟天家見呀

中國傳統果種
成個葬禮都唔係圍繞個死者
係圍繞死者既家屬
成日要提死者會為家人帶來福氣
又金又有銀
又要分仔同孫 仲有老婆又企另外一邊
好撚肉酸
只要你譯返做英文 你就發現係更加奇怪
D西人最多死日都 Jesus / God Bless you / We will see each another in heaven
但係如果你中式 May the deceased bring fortune to your family/ The deceased will bless all of us and make us wealthy

赤口呀今日赤口呀

阿賢 今日初四喎 初三先赤口喎

咪嘈呀bie！

我都係
每逢新年見到屌鬼po洗板
就覺得自己真係好自由好幸福

2021
仲會比長輩教訓
仲要上嚟取暖
你都幾廢下

但係好似同人地好唔同咁 中學先知咩係做節

入屋叫下屋主都要既
其他垃圾可以叫佢地收皮
老實講利士我都唔想收

大家小心

唔知點答係講緊親戚問人結婚未

早兩年有些師奶級女同事在初四or初五復工，帶埋兩個小朋友逐個位恭喜發財，逗了不少利是... 好在我那天一早要出外工作，今年斷估不會出現這種情況

冇比較又點知自己咁幸福

耶撚vs支那文化
兩舊屎鬥邊個臭

幾時結婚有幾難答呀
大大聲講囉

新年少數可取嘅野就係有假放同埋嗰幾日啲餸幾好食
利伸屋企自己買料煮，唔係出去酒樓食

關乜新年事啦
跟本中國人就係煩

唔好同我TalkShit

公道d講句
係成個社會結構唔同左
農曆新年好多傳統都變到好唔合時甚至係怪
古代農曆新年探親
係過黎睇下你死左未

毒撚先唔識答
女都未試過有點答結婚呀

一語中的

D音樂好撚柒嘈

拜年真係on9 對住啲三唔識七嘅親戚冇嘢講 佢尷尬時我尷尬 結果咪唯有係咁問讀書讀成點 有冇番part time 喺度指指點點 煩到嘔

農曆年真係on9架！成堆無聊規矩乜野唔洗頭乜野開年乜野赤口，打爛碗都要講係落地開花，屌啦搞咩啫，成堆rules而家坐監咩！！！ 過下聖誕咁咪幾好，想行街就行街想點就點，個啲先叫節日

阿公阿婆
阿嫲個表妹
大姑媽
二姑媽
女朋友屋企

已經skip左d

寧願番工都唔想拜年

係喎 大大聲聲答佢「我幾時結婚關你柒事呀？無野講就唔好搵野講靜靜地睇電視啦！如果唔係我放個電視係廳把撚呀！！」

啱 反正啲老嘢有錢都係攞去睇醫生

封利是先on9,好似你欠咗人咁，有啲on9成年都無一句走黎同你say hi,真係想比1去3白色嘅利是或者裝陰司紙嘅利是比佢

所以有咩唔合理就提出，去糾正呢啲錯誤觀念。話俾佢哋聽呢啲所謂傳統喺現代係唔適合，on99以為自己高高在上，用地位強權蓋過道理

同共產黨講道理有咩分別

冇
試咗好多次
一大聲少少就話我冇禮貌，唔理内容

細心睇
其實好多所謂中國式傳統
都係單向性地令自己站在「理」的一方
導致雙方從來都不在平等位置
由古至今都適用

要佢地放低呢種特殊心態根本就冇咩可能

當然我本人就簡單
你尊重我
我以禮相待
你不尊重我
我亦唔會比面

喱條片真係世界級
次次睇都笑到仆街

韓國人都係好無品，其實同支那人一樣

而家有智能電話都好啲
冇嗰陣，焗住陪坐陪笑答無聊問題

拜年係支那嘢嚟
你做咪即刻認同自己係支那人囉

當90後00後變成中年階層 生育率低 大家將會冇咁多親戚 加上經過科技發展同中西文化融合 都可以預知到農曆新年依啲為聚而聚既事應該會慢慢消失

吾你老母咩。

？

香港人過聖誕都好嘔心
全部都係精液嘅味道

好矛盾 朝早訓醒個頭成個黑衣咁又要去拜年
新嘅一年嘅第一日都唔可以汁到好好睇睇去見人

第3點不能同意更多

講得好
我未發財唔好恭喜我發財
等我發咗先講

不要說了
家庭問題一大堆

新年我屌你老母呀!!!

molun7 wrong. 十扑

Can’t agree more

仲要係cap 蘋果新聞圖
衰過content farm

如果人生除咗錢無野好講，咁人生有咩好講？

你唔洗生活？唔洗食飯？樣樣免費？無錢你人生已經完咗

音樂都算。
試過跟老公返鄉下，真心想死，全日日頭不停地放煙花炮仗，嘈到痴線，係不停放，我都唔撚明你日光日白放咩煙花，邊撚個睇到，啲聲大聲到我女係咁喊，一行出親戚間屋先恐怖，隔離屋係門口放炮仗，完全唔理你有幾近就放，我尖叫跑住避，新年去完一次之後最撚憎炮仗煙花。

2
某国窮得只有錢，冇法，DNA使然

不嬲連登仔係出名嫌錢醒

世上所有節日都係古時商人提出黎製造需求刺激消費嘅籍口

得啦得啦
總之同中國有關既就反

算啦兒登仔見識少

為反而反

其實換過講法就唔同晒

前兩日先有post介紹過波斯新年

虛鳩偽文化,

仆街冇老婆㖭

不嬲 CNY 都係咁，所以我慶祝嘅係 Lunar New Year 唔同的

睇完你回覆
覺得標題改得幾好

同意

你每朝照鏡打柒自己咪得囉，反正見到你樣，都冇女會鐘意

你平日d餸唔好食

你個名...
果然係農村佬

外國新年係happy new year，支那係恭喜發財，劣到呢

最撚憎聽到恭喜發財，屌你老母我冇發過財，你恭喜我做乜鳩呀乜鳩叫唔講得衰嘢？講好嘢有好過嘛？講嚟把撚呀？

蘿蔔糕幾好食，冇其他了

可以唔講恭喜發財 陳雲講得幾好

陳雲：新年進步。比起新年快樂，新年進步更有華夏《易經》「天行健，君子以自強不息」的意思。這句話是民國初年流行的新年祝福語，原意是用來取代「恭喜發財」之類的通俗話，也避免了「新年快樂」的西洋語。
我讀鄉村小學的時候，先生是從大陸逃難來的，帶有民國的教養，在農曆新年的時候，他堅持講新年進步，不講恭喜發財，他說這個帶有農村俗氣。
講了幾年之後，我升到五年級，高班，他某日忽然興起，講出新年進步的道理，是源自商朝開國的湯王的洗臉盆的銘文，「苟日新，日日新，又日新」（以前新過了，日日也新過了，我今日又新一次），《四書》裡面的《大學》引述的，湯王洗臉及沐浴的時候，看銘文來勉勵自己日新其德，不要因為自己做了諸侯共主而腐化墮落。這句話後來錄入《禮記》的《大學》篇，成為士人科舉必讀之章，天子勉勵自己的個人教誨就成為士人讀書明理的天下教誨。天道降於民間，天子之教成為庶民之教，大家在修德行、求進步方面，是人人平等的，《大學》講的「自天子以至於庶人，壹是皆以修身為本」，這就是華夏文化。（中文的「大學」，不是升讀大學，而是要學得廣大，做人做事要有大氣，要看到天下眾生，不要小家子氣）
長大了，我自己又讀到另一篇天子的銘文。那是周朝開國天子周武王的《盥盤銘》（盥，粵音灌，洗手的意思）。這篇銘文的意思更為深刻，是警惕君子不要沉溺於大眾的庸俗之中：「與其溺於人也，寧溺於淵。溺於淵，猶可游也，溺於人，不可救也。」意思是：與其陷溺於人海之中，不如置身於深潭之中。置身於潭水之中，還可以游出來，若陷溺於人海之中，就不可救治了。
西洋新年是依照太陽曆法。其實華夏也用太陽曆法的，只是藏於二十四節氣之中（春分、夏至、秋分、冬至那些節氣是依照太陽曆的），太陰曆是包含月亮的初一與十五，稱之為陰陽曆法。故此華人也可以慶祝西洋新年，新曆年與舊曆年，兩者並行不悖。祝大家新年進步，如意吉祥。

冇咁易㗎葉師傅

好撚憎陳雲，不過新年進步好好多

駛唔到

過年應節其實冇問題, 只係被虛偽, 勢利的社會風氣扭曲了,
有時候N年冇見的同學朋友聚會都係異曲同工, 攞大家近況互相比較
不過都要睇返個人修養, 未必個個都係虛偽的, 有啲親朋好友係真係關心緊你

anyway, 諗起請客

屌呢啲直接payme俾利士未算囉屌，洗撚面對面見咩

最撚柒憎。
逗利是更憎，好似乞兒咁

即刻高級左 不反鳥

真，講到尾就係人嘅質素，仲有價值觀，大眾咪就係吃喝玩樂錢，結婚生仔買樓，為乜? 佢哋自己都唔知亦唔想諗亦無謂放負

只要個人稍不大眾，就會被成個氛圍懲罰咁，talk in a special angle or go deeper，人哋都只會當你鳩噏或者唔識睇場合

而好現實，如果真係用心交流又易衝突又易九唔撚搭八，除非大家都有返咁上下共同價值觀同個人質素，如果香港唔係依個政治環境，人文進步多二十年可能有都唔定

我都好憎,好似同人乞例是咁
快D 比錢我啦咁

大左唔想收都迫住收
唔怪得有d人要避年

要估㗎咩
會見埋仔女應該好熟啦
應該傾定個價㗎喇喎

第三點最認同
戇鳩親戚講一大堆恭喜說話成餐飯睇佢臉色
最尾當你樓下看更咁封廿蚊俾你

中囯人
世界負累
給中囯人技術
#Letskillchinese

我指平時唔會特登煮嗰啲餸過節餸

ok

可能係我好彩
因為家族都算細
啲親戚都好熟好有心
而且老人家會新年特登煮好嘢食比大家
所以新年都幾唔錯

親戚嚟添
唔知呀，屋企可能有啲手緊啩…
btw
最近幾年啲利是金額越來越高
畀人同收嘅都係…
有啲充大頭嘅feel

好同意2
由細到大都唔會講恭喜發財，只會講新年快樂同身體健康，尤其依家身體健康最重要

啲新春賀年歌仲煩撚過DONKI

連登仔睇太多Netflix誤會美國人都係好撚虔誠

祝大家一見發財

不嬲唔鐘意

好簡單之嘛
中囯人性反映

錢=靚
冇其他

瞓撚咗幾多年呀

問唔係問題
問題係唔係出自善意嘅關心，有啲只係比較睇吓你仆得街未好似審犯咁

兒登仔

ching 心水清

冇疫情飲茶所有長輩都要叫
叫大家好又唔得

我一向都唔叫
無幾多個值得尊重

但佢地新年先咁嘈

二同三係個人質素問題

一就真係中國集俗

啱呀

仆街啦支那新年

不過中國人平時都係咁
只係新年都係繼續表現佢地嘅劣根性

啱， 今時今日 講得出 新年快樂 既人有幾垃圾

建議效仿日本明治維新，以後淨係過新曆新年算數。

叫人真係戇撚鳩
你話講句你好大家好之類都既話
成個傻仔咁遂個叫名
屌你小學上堂比miss叫名咩
最撚戇鳩係一大班人要叫餐懵
之後唔撚之邊撚個黎又要扮熟叫餐懵
其實我好想叫佢地收皮

Donki 係真開心 因為有去日本嘅美好回憶
賀年歌係100%虛偽

根本ON9

農曆新年

日本
韓國
越南
泰國都有

樓主可否收一收皮？
全世界都中蟈嘅？

唔好on9喇

農曆唔係淨係華人用㗎
係古代曆法嘅一種

同你會過1月1號咁
係咁啱全世界都用呢個曆法咋

Btw呢度個個都係華人除咗樓主係中蟈人

屌你老母你日日用羅馬新曆
你根本就係漢奸賣國賊，崇洋狗

ps 農曆新年個個國家都有，只有中唔国過得最嘔心
毛澤東應該喺文化大革命嘅時候全面屠殺過新年嘅人

為左營造歡樂氣氛死都要講新年快樂

咁你又無錯喎！農曆新年真係比農民慶祝，不過係比支那騎刧左咁解

[年經] 覺唔覺利是係最劣質嘅傳統

小弟兩年前開嘅post
見到呢個po個正皮數好欣慰

祝藍絲萬事如意 我驚冚港剷

有啲人啲親戚好親
親到拎半副身家嚟供個小朋友去外國讀書嘅
嗰啲親戚就梗係恭喜佢發財啦

有啲人啲親戚唔係太熟
冇錢交租要瞓街 都未搵到嗰啲親戚借嗰隻
咁佢發唔發財關我咩事
佢問我how are you 我都覺得佢問得太多

有咩方法令到件事優雅啲？

開口句句都講錢
拜年D對白假撚到
同埋真係好撚嘈

日本有撚過農曆新年，咪衝出嚟柒。

支那根本冇文化 只有惡習 陋習

我地幾百年前偏偏係歷史上最窮困既時代（X)

我地幾百年嚟都係歷史上最窮困既時代（O)

唉...一朝早好多罐頭賀年msg
唔覆又冇禮貌
明知係copy and paste 或者成group send
都要個個msg re 個thx

屌嘈撚到仆街

完全感受到嘈喧巴閉大大聲叫恭喜發財

90後開始唔準慶祝節日
全部留係屋企上連登打飛機

邊個話無
你話？

屌
咁人地同你講聖誕快樂都係啦咁

唔好啊
冇曬節日，做生意班人好撚慘

其實好多節日氣氛都係商人炒作出黎

真 傳統垃圾農付文化節日

音樂 又難聽 老土

食品又極度唔健康

最撚on 鳩真係拜年文化

去到拜年更係有隻藍絲廢佬

三唔撚識七

一年見唔到一次

就問人做咩 結婚未

關你撚事

Merry Christmas 相對聽得舒服啲

你話我主觀都咁話

賀年說話又多

講少句 講多句都驚得罪人

又虛偽

關我撚事

老屎忽返工都撞到啦，使鬼等新年

期待香港新年

唔撚覺，呢個都係一種禮儀黎，香港新年會上好多賀歲片周圍都係禮士封如果呢個節日唔嘈就冇哂節日氣氛架啦

農曆新年唔係中国春節

agger 根本為屌而屌

只係連登仔睇埋一邊 問候下又唔得 D親戚係老豆老母D阿哥家姐黎
唔傾下計不特止 個個黎到咪又淨係禁電話

外國做呢D野就會話人SOCIAL
PARTY 開D 濕鳩歌夠嘈啦

為反而反

上面講D親戚乜乜乜根本係個人有問題又瀨落個習俗度唔通無左新年你D親戚即刻變到好好人咩

人地就咁親手打句
"聖誕快樂"/"merry chrismas"/"新年進步"/"HBD"
都有誠意過個啲罐頭大堆頭垃圾msg.

老實講 好多fwd. 呢啲msg 黎嘅
成年同佢真正溝通嘅字數仲少過佢個所謂賀年msg.
而且成百個字入面都冇寫from 邊個to 邊個
common sense 都知係group send 嘅
唔睇部電話就成日有個unread message

真係friend 嘅個班
呢兩日都係正常messaging, 冇乜特別說話
反正見到對方online 就係大家平安健康
三照唔洗講咁多

*心照

咪玩啦
merry chrismas咪又係一次sd比幾十個
新年快樂都係親手架

如果你講個D一大篇MSG
聖誕都有呢D 19野
幾時都係咁on9

所以睇到一大篇個啲19 msg
無論係邊個節日 一睇就知個sender 冇誠意架
re 都係求鳩其禮貌上re

同埋邊個真心邊個假意
你識對方實清楚啦
或者咁啱同我真係熟嘅都相同價值觀
唔會鳩fwd 罐頭野比人

凡親大時大節個messanger 沉左底嘅好多又浮上面

一打開個新年罐頭message
轆上啲就係聖誕節嘅罐頭message
再之前就係中秋罐頭message
或者啲打風濕鳩無聊消息
之後就係上年新年嘅罐頭message
中間最多係啲"thx." "😱😱" 咁嘅reply

我同最熟D fd都冇特別講

多撚餘啦你，依家曬多fd啊？ 你知唔知個個都要人手禁？比你貶低到好似形同虛設咁，send個message姐？ 咁都要批鬥？睇左好撚委屈你啊？你人生受到傷害啊？覆都懶哂撚哂人地啲心機